成語動畫廊：殺一儆百

Sorry 其實冇動畫睇 只不過想同大家講一個成語故事

西漢時期，河東太守田延年巡視霍光的家鄉平陽發現市場吏尹翁歸是個難得的人才，於是奏請皇上任命他為東海太守。 東海是一個強盜橫行的地方，尹翁歸決定採取殺一儆百的辦法，處決豪強許仲孫，於是東海變得安定起來。

痴撚線咁高調拉哂啲豪強仲要入埋人地住嘅地方摷佢出黎，其他豪強即刻淆哂底，呢個執政者真係高招

唔敢想像如果其他豪強唔淆底個政局西漢政局會亂到點樣 真係好想睇下殺一儆百唔成功嘅例子

屌

開錯台

有冇學術台巴絲入黎討論下今晚我分享嘅殺一儆百同殺雞儆猴故事

睇黎大家都休息哂 為左日後做準備

瞓先 希望大家從歷史中學習唔好比人殺一儆百

推推推

8

9

10連